**2366. – Campanula rotundifolia** L. – Plante vivace de 10-50 cm, glabre ou pubérulente, à souche grêle, gazonnante ; tiges grêles, courbées-ascendantes, arrondies, presque nues au sommet ; //feuilles radicales //(souvent détruites) //arrondies en coeur, dentées, les caulinaires inférieures linéaires-lancéolées, entières ou peu dentées, les supérieures linéaires ; //fleurs bleues, penchées, peu nombreuses, en grappe ou en panicule lâche ; boutons et pédoncules dressés avant la floraison ; //calice à lobes linéaires, dressés ou étalés, égalant le tiers ou la moitié de la corolle ; celle-ci //de 1-2 cm, en //cloche large, à lobes étalés ; capsule penchée. //
Pâturages et rochers, surtout montagneux, dans presque toute la France. – Europe ; Asie et Amérique boréales. = Juin-août.